<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">SugarCounter</string>
    <string name="foodType">Cateogría</string>
    <string name="gramSugar">Azúcar por unidad</string>
    <string name="quantitySugar">Número consumido</string>
    <string name="gramPerHundredLabel">Azúcar por 100 g</string>
    <string name="amountSugar">Cantidad consumida</string>
    <string name="totalAmountSugar">Total</string>
    <string name="saveButton">Guardar</string>
    <string name="timestampToday">Hoy</string>
    <string name="timestampYesterday">Ayer</string>
    <string name="counterTitle">Contador</string>
    <string name="historyTitle">Historial</string>
    <string name="categoryPlural">Categorías</string>
    <string name="settingsTitle">Opciones</string>
    <string name="categoryMaxInput">Límite de entrada: 40 caracteres</string>
    <string name="categoryInputOnlyDescription">Sólo se añadió una categoría sin entrada de azúcar o calorías, ya que éstas no estaban especificadas.</string>
    <string name="deleteCategroyAlertDescription">¿Realmente desea eliminar la siguiente categoría?</string>
    <string name="generalConfirm">Confirme</string>
    <string name="generalCancel">Cancelar</string>
    <string name="generalClose">Cerrar</string>
    <string name="general_gram">gramo</string>
    <string name="general_kcal">kilocalorías</string>
    <string name="general_delete">Borrar</string>
    <string name="general_edit">Editar</string>
    <string name="general_error">Error</string>
    <string name="general_sugar">Azúcar</string>
    <string name="general_calories_uppercase">Calorías</string>
    <string name="general_calories_lowercase">calorías</string>
    <string name="general_delete_question">¿Borrar de verdad?</string>
    <string name="general_conjunction">\u0020y\u0020</string>
    <string name="general_help">Ayuda</string>
    <string name="general_piece">trozo</string>
    <string name="general_newline_character">\n</string>
    <string name="general_whitespace_character">\u0020</string>
    <string name="general_colon_character">:</string>
    <string name="alertSugarThresholdTitle">Advertencia: Azúcar</string>
    <string name="alertCaloriesThresholdTitle">Advertencia: Calorías</string>
    <string name="alertSugarThresholdDescription">Esta entrada superaría el límite máximo de gramos por día</string>
    <string name="alertCaloriesThresholdDescription">Esta entrada superaría el límite máximo de calorías por día</string>
    <string name="alertThresholdDismissBtn">Conservar</string>
    <string name="historygraphBtn">Diagrama</string>
    <string name="historyCardsBtn">Mapas</string>
    <string name="historyInfoDescriptionGraph">El diagrama muestra las últimas 35 entradas (si están disponibles)\n\nLa línea roja representa el límite diario de gramos de azúcar, que puede establecer en los ajustes.\n\nLa línea azul conecta los puntos que representan el consumo diario total de azúcar.\n\nLos valores diarios de gramos superiores a 100 g son demasiado altos para mostrarse en el diagrama.</string>
    <string name="historyInfoDescriptionCards">Esta vista general muestra la evolución de los valores de azúcar registrados por día (máximo 35 días).\nUna marca verde en la parte inferior izquierda indica que ese día se ha respetado el límite superior de azúcar establecido. Un símbolo de advertencia con un borde alrededor de la tarjeta indica que se ha superado el límite superior.</string>
    <string name="historyNoDataInfoDescription">Aún no hay entradas disponibles</string>
    <string name="settings_third_party_licenses_text">Licencias de terceros</string>
    <string name="entryDateTitle">Selección del día</string>
    <string name="entryDateDescription">Se puede marcar hasta 30 días en el pasado.</string>
    <string name="tabCounterPerHundred">Azúcar/100g</string>
    <string name="tabCounterPerPiece">Azúcar/unidad</string>
    <string name="gram_unit_short">g</string>
    <string name="calories_unit_short">kcal</string>
    <string name="settings_button_faq_text">FAQ</string>
    <string name="settings_title_faq_text">Preguntas más frecuentes</string>
    <string name="settings_button_donation_text">Apoyar al equipo de desarrollo</string>
    <string name="faq_question_one">¿Para qué sirve esta aplicación?</string>
    <string name="faq_answer_one">Para controlar el consumo diario de azúcar anotando el azúcar consumido en gramos. Además, se pueden introducir y registrar diariamente las calorías consumidas.</string>
    <string name="faq_question_two">¿Se puede utilizar la aplicación gratuitamente?</string>
    <string name="faq_answer_two">Sí, la aplicación es totalmente gratuita y no muestra anuncios. Sin embargo, los desarrolladores de la aplicación están encantados de recibir una pequeña donación.</string>
    <string name="faq_question_three">¿Por qué tiene que introducir el usuario los valores de azúcar de un determinado alimento?</string>
    <string name="faq_answer_three">Si introduce usted mismo los valores de azúcar, podrá hacerse una mejor idea de su propio consumo de azúcar.</string>
    <string name="faq_question_four">¿Qué significan las dos variantes de entrada \'azúcar/100g\' y \'azúcar/unidad\' ?</string>
    <string name="faq_answer_four">Para la variante azúcar/100 g, el contenido de azúcar por 100 g puede leerse en el paquete e introducirse en el primer campo. También debe introducirse la cantidad consumida. El contenido de azúcar se calcula automáticamente. Si también se conoce la cantidad de azúcar de un producto por unidad, puede introducirse el contenido de azúcar por unidad.</string>
    <string name="faq_question_five">¿Tengo que conectarme para usar la aplicación?</string>
    <string name="faq_answer_five">No, la aplicación puede utilizarse en su totalidad sin necesidad de iniciar sesión.</string>
    <string name="faq_question_six">¿Hay alguna explicación sobre cómo utilizar la aplicación?</string>
    <string name="faq_answer_six">Sí, en el apartado «Introducción» de la configuración hay una explicación para cada una de las 4 páginas principales.</string>
    <string name="faq_question_seven">¿En qué idiomas está disponible actualmente la aplicación?</string>
    <string name="faq_answer_seven">Inglés, alemán y español. El idioma por defecto para los dispositivos en otros idiomas es el inglés.</string>
    <string name="faq_question_eight">¿Se puede cambiar la combinación de colores de la aplicación?</string>
    <string name="faq_answer_eight">Sí, se pueden activar los ajustes de color del sistema Android.</string>
    <string name="faq_question_nine">¿Cuál es la motivación para desarrollar esta aplicación?</string>
    <string name="faq_answer_nine">La motivación de esta aplicación es no superar el límite máximo de 50 gramos de azúcar al día recomendado por muchas fuentes. Esta aplicación está diseñada para ayudarte a conseguir este objetivo.</string>
    <string name="faq_question_ten">¿Por qué al escanear el código de barras no se reconoce automáticamente el producto alimenticio correspondiente con información sobre el azúcar?</string>
    <string name="faq_question_eleven">¿No lleva demasiado tiempo introducir todo lo que tiene un poco de azúcar en esta aplicación?</string>
    <string name="faq_answer_eleven">Tú decides cómo utilizar la aplicación. Sin embargo, un método habitual sería establecer el límite superior de azúcar (aquí, en los ajustes de la app) entre 5 y 15 gramos por debajo del límite superior al que aspiras llegar al día, de modo que haya margen de maniobra para las cantidades más pequeñas y te mantengas por debajo de la cantidad de azúcar deseada al día incluso sin introducirlas.</string>
    <string name="faq_answer_ten">La idea de esta aplicación es que los usuarios se ocupen de los valores de azúcar y/o calorías por sí mismos. Por lo tanto, los valores de azúcar y/o calorías no se cargan automáticamente.</string>
    <string name="settings_threshold_title">Límite máximo diario</string>
    <string name="settings_threshold_dialog_title">¿Fijar estos valores como nuevos límites superiores?</string>
    <string name="settings_button_about_text">Acerca de la aplicación</string>
    <string name="scan_barcode_button"> Barcode</string>
    <string name="no_barcode_yet_info_card">Barcode: %1$s</string>
    <string name="no_barcode_yet_info_title">Barcode aún no disponible</string>
    <string name="no_barcode_yet_info_description">Todavía no se ha asignado ninguna categoría de producto a este código de barras. Si rellena los demás campos y guarda la entrada, el nombre del producto introducido en el campo \'<i>categoría</i>\' se asigna automáticamente al código de barras \'<i>%1$s</i>\' indicado anteriormente.</string>
    <string name="category_bottom_sheet_barcode">Barcode (EAN)</string>
    <string name="category_bottom_sheet_per_piece_gram"> %1$s g de azúcar por pieza</string>
    <string name="category_bottom_sheet_per_hundred_gram"> %1$s g de azúcar por 100 gramos</string>
    <string name="category_bottom_sheet_calories"> %1$s kcal</string>
    <string name="category_bottom_sheet_no_entry_yet">Aún no hay entradas para esta categoría.</string>
    <string name="category_bottom_sheet_date">Último uso</string>
    <string name="category_bottom_sheet_sugar_value">Valor del azúcar</string>
    <string name="export__pre_bottom_sheet_description">Las entradas de azúcar y calorías pueden guardarse en archivos de texto en formato CSV. En la carpeta Descargas de tu dispositivo se guardan dos archivos distintos.</string>
    <string name="export_bottom_sheet_success">Sus datos se han guardado correctamente en Descargas.</string>
    <string name="export_bottom_sheet_button">Ir a los archivos</string>
    <string name="export_settings_button">Entradas de exportación</string>
    <string name="export_data_error_message">Lamentablemente, las entradas de azúcar no se han podido guardar en un archivo. Por favor, inténtelo de nuevo.</string>
    <string name="calories_activation_switch_title">Contador de Calorías</string>
    <string name="calories_activation_switch_description">Activar</string>
    <string name="calories_textfield_placeholder">kcal</string>
    <string name="no_entry_found_for_given_category_Snackbar_text">No se ha encontrado ninguna entrada para esta categoría.</string>
    <string name="sugar_card_relation_expression">\u0020à\u0020</string>
    <string name="sugar_card_multiplier_expression">\u0020x\u0020</string>
    <string name="settings_entries_deletion_button_title">Depuración de datos</string>
    <string name="settings_entries_deletion_bottom_sheet_description_switch">Eliminación automática</string>
    <string name="deletion_period_half_year">1/2 año</string>
    <string name="deletion_period_one_year">1 año</string>
    <string name="deletion_period_two_years">2 años</string>
    <string name="deletion_period_three_years">3 años</string>
    <string name="deletion_period_four_years">4 años</string>
    <string name="deletion_period_five_years">5 años</string>
    <string name="deletion_period_six_years">6 años</string>
    <string name="deletion_period_seven_years">7 años</string>
    <string name="deletion_period_eight_years">8 años</string>
    <string name="settings_entries_deletion_description">Los datos anteriores a %1$s se eliminan automáticamente cada mes.</string>
    <string name="about_title_terms_and_conditions">Condiciones generales</string>
    <string name="about_title_privacy_policy">Política de privacidad</string>
    <string name="about_title_imprint">Imprimir</string>
    <string name="about_concluding_part">\u00A9 JumpAroundCreations\nMake pace not war 🏃 🏃‍♀</string>
    <string name="settings_functions_other_title">Funciones</string>
    <string name="settings_donation_title">Apoyar al equipo de desarrollo</string>
    <string name="settings_donation_description">Si te gusta esta aplicación, puedes enviar una pequeña donación al equipo de desarrollo. Esto ayudará a nuestro equipo a seguir trabajando en esta y otras apps similares en el futuro.</string>
    <string name="settings_donation_paypal">Paypal</string>
    <string name="settings_donation_buymeacoffee">Buy me a Coffee</string>
    <string name="settings_donation_paypal_url">https://www.paypal.com/donate/?hosted_button_id=BQ6GNNNZ9FAXG</string>
    <string name="settings_introduction_title">Introducción a la aplicación</string>
    <string name="settings_intoduction_counter_title">Añadir azúcar</string>
    <string name="settings_introduction_counter_top">1) ¿Para qué día debe inscribirse la entrada?\n\n2) Vincule la entrada a un código de barras para que los valores de azúcar se introduzcan automáticamente para esta categoría cuando se vuelva a escanear el código de barras.\n\n3) Introduzca aquí qué comida se ha comido. El usuario puede elegir aquí el nombre exacto. Puede ser un nombre general, una marca o algo similar.</string>
    <string name="settings_introduction_counter_middle">1) El valor de azúcar puede introducirse por 100 g, ya que esta información suele encontrarse en los envases. Además, debe indicarse la cantidad de alimento consumido en gramos.\n\n2) O bien el contenido de azúcar se indica por pieza, para lo cual también puede indicarse el número (por defecto 1)</string>
    <string name="settings_introduction_counter_bottom">1) Al hacer clic en «Guardar», la información se escribe en la base de datos de la aplicación. 2) Hoy y ayer se muestran en la primera página.</string>
    <string name="settings_introduction_history_title">Ver historial</string>
    <string name="settings_introduction_history_top">1) El historial de entradas se muestra en forma de tarjetas. Una tarjeta contiene las entradas de un día. 2) Aquí se han consumido 50 g de chocolate. El contenido de azúcar por 100 g se puede ver pulsando sobre la categoría de alimentos. En este caso, son 50g por 100g, ya que se calcularon 25g de azúcar.\n\n3) Aquí se consumieron 3 chicles de vino, cada uno de los cuales contiene 3g de azúcar.</string>
    <string name="settings_introduction_history_middle">Si se ha superado el límite superior introducido en los ajustes, la etiqueta correspondiente se perfila en rojo y se marca en la parte inferior izquierda con el símbolo correspondiente.</string>
    <string name="settings_introduction_history_graph">La línea horizontal roja indica el límite superior definido. La línea azul indica el curso del consumo.</string>
    <string name="settings_introduction_category_title">Ver categorías</string>
    <string name="settings_introduction_category_top">1) El icono de búsqueda abre una barra de letras, que se puede utilizar para saltar a una letra específica.\n\n2) Las categorías se pueden eliminar individualmente a través del icono de la papelera de reciclaje utilizando la casilla de verificación. Haciendo clic de nuevo en el icono se elimina la vista de borrado.</string>
    <string name="settings_introduction_category_bottom">Al hacer clic en una categoría concreta, se abre una ventana en la que se enumeran los detalles de esa categoría.</string>
    <string name="settings_introduction_settings_title">Afinar la configuración</string>
    <string name="settings_introduction_settings_top">1) Además de registrar los valores de azúcar, también se pueden contar las calorías.\n2)Se establecen límites máximos diarios para el azúcar en gramos (g) y las calorías en kilocalorías (kcal), que se pueden ajustar con el control deslizante.\n3) Las entradas registradas se pueden exportar en formato CSV.\n4) También se puede activar el borrado automático de entradas antiguas.\n5) También se puede seleccionar la combinación de colores seleccionada en los ajustes del sistema operativo Android.</string>
    <string name="settings_color_scheme_title">Colores</string>
    <string name="settings_use_dynamic_colors_from_os">Esquema de colores de Android</string>
    <string name="settings_use_dynamic_colors_from_os_description">Si activas este interruptor, la aplicación SugarCounter utilizará el esquema de colores que hayas definido en la configuración del sistema operativo Android.</string>
    <string name="card_item_detail_view_heading">Editar / Borrar</string>
    <string name="no_cards_yet_description">Aún no hay entradas disponibles</string>
    <string name="no_data_yet_description">Aún no hay datos disponibles</string>
    <string name="no_cateogries_yet_description">Aún no hay categorías disponibles</string>
    <string name="landscape_mode_no_graph_description">Esta página no está disponible en formato horizontal. Por favor, cambie a formato vertical para ver esta página.</string>
    <string name="accessibility_tabCounterPerHundred">Introduzca aquí el azúcar por cada cien gramos</string>
    <string name="accessibility_tabCounterPerPiece">Introduzca aquí el azúcar por pieza</string>
    <string name="accessibility_date_picker_button">Elija la fecha de su inscripción</string>
    <string name="accessibility_scan_barcode_button">Recuperar los detalles de una categoría de productos escaneando su código de barras</string>
    <string name="accessibility_delete_value">Borrar valor</string>
    <string name="accessibility_perHundredGram_textField">Introduzca aquí un valor en gramos inferior a cien</string>
    <string name="accessibility_perHundredGram_textField_consumed">Introduzca aquí la cantidad consumida</string>
    <string name="accessibility_category_input_field">Introduzca aquí una categoría de alimentos o seleccione una de la lista</string>
    <string name="accessibility_category_arrow_list">Lista abierta</string>
    <string name="accessibility_perPiece_textField">Introduzca un valor en gramos para una pieza</string>
    <string name="accessibility_perPiece_textField_consumed">Introduzca aquí el número comido</string>
    <string name="accessibility_search">Busca</string>
    <string name="accessibility_categories_srolling">Desplácese hasta una letra concreta</string>
    <string name="accessibility_delete_categories">Borrar categorías seleccionadas</string>
    <string name="accessibility_number_of_entries">Número de entradas</string>
    <string name="accessibility_card_status">Estado de la tarjeta</string>
</resources>