<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">SugarCounter</string>
    <string name="foodType">Kategorie</string>
    <string name="gramSugar">Zucker pro Stück</string>
    <string name="quantitySugar">Verzehrte Anzahl</string>
    <string name="gramPerHundredLabel">Zucker pro 100g</string>
    <string name="amountSugar">Verzehrte Menge</string>
    <string name="totalAmountSugar">Gesamt</string>
    <string name="saveButton">Speichern</string>
    <string name="timestampToday">Heute</string>
    <string name="timestampYesterday">Gestern</string>
    <string name="counterTitle">Zähler</string>
    <string name="historyTitle">Verlauf</string>
    <string name="categoryTitle">Kategorien</string>
    <string name="settingsTitle">Einstellungen</string>
    <string name="categoryMaxInput">Eingabebegrenzung: 40 Zeichen</string>
    <string name="categoryInputOnlyTitle">Kategorie</string>
    <string name="categoryInputOnlyDescription">Es wurde nur eine Kategorie ohne Zucker- oder Kalorieneintrag hinzugefügt, da diese nicht angegeben wurden.</string>
    <string name="categoriesScreenDescription">Kategorien</string>
    <string name="deleteCategroyAlertDescription">Möchten Sie die nachfolgende Kategorie wirklich löschen?</string>
    <string name="generalConfirm">Bestätigen</string>
    <string name="generalCancel">Abbrechen</string>
    <string name="generalClose">Schließen</string>
    <string name="general_gram">Gramm</string>
    <string name="general_kcal">Kilokalorien</string>
    <string name="general_delete">Löschen</string>
    <string name="general_edit">Editieren</string>
    <string name="general_error">Error</string>
    <string name="general_sugar">Zucker</string>
    <string name="general_calories_uppercase">Kalorien</string>
    <string name="general_calories_lowercase">Kalorien</string>
    <string name="general_delete_question">Wirklich löschen?</string>
    <string name="general_conjunction">\u0020und\u0020</string>
    <string name="general_help">Hilfe</string>
    <string name="general_piece">Stück</string>
    <string name="general_newline_character">\n</string>
    <string name="general_whitespace_character">\u0020</string>
    <string name="general_colon_character">:</string>
    <string name="alertSugarThresholdTitle">Warnung: Zucker</string>
    <string name="alertCaloriesThresholdTitle">Warnung: Kalorien</string>
    <string name="alertSugarThresholdDescription">Dieser Eintrag würde die Maximalgrenze an Gramm pro Tag übersteigen</string>
    <string name="alertCaloriesThresholdDescription">Dieser Eintrag würde die Maximalgrenze an Kalorien pro Tag übersteigen</string>
    <string name="alertThresholdConfirmBtn">Löschen</string>
    <string name="alertThresholdDismissBtn">Behalten</string>
    <string name="historygraphBtn">Diagramm</string>
    <string name="historyCardsBtn">Karten</string>
    <string name="historyInfoDescriptionGraph">Das Diagramm zeigt die letzten 35 Einträge (soweit verfügbar)\n\nDie rote Linie stellt den täglichen Zucker-Gramm-Grenzwert dar, den Sie in den Einstellungen festlegen können.\n\nDie blaue Linie verbindet die Punkte, die den täglichen Zuckerkonsum insgesamt darstellen.\n\nTägliche Grammwerte über 100 g sind zu hoch, um im Diagramm dargestellt zu werden.</string>
    <string name="historyInfoDescriptionCards">Diese Übersicht zeigt den Verlauf der erfassten Zuckerwerterte je Tag (maximal 35 Tage).\n\nEin grüner Haken unten links zeigt an, dass die gesetzte Zuckerobergrenze an diesem Tag eingehalten wurde. Ein Warnsymbol mit Umrandung des Kärtchens zeigt an, dass die Obergrenze überschirtten wurde.</string>
    <string name="historyNoDataInfoDescription">Noch keine Einträge vorhanden</string>
    <string name="settings_third_party_licenses_text">Drittanbieter-Lizenzen</string>
    <string name="entryDateTitle">Auswahl des Tages</string>
    <string name="entryDateDescription">Der Tag des Zuckereintrags kann innerhalb der letztn 30 Tage gewählt werden.</string>
    <string name="tabCounterPerHundred">Zucker/100g</string>
    <string name="tabCounterPerPiece">Zucker/Stück</string>
    <string name="gram_unit_short">g</string>
    <string name="calories_unit_short">kcal</string>
    <string name="settings_button_faq_text">FAQ</string>
    <string name="settings_title_faq_text">Häufige Fragen</string>
    <string name="settings_button_donation_text">Entwicklerteam unterstützen</string>
    <string name="faq_question_one">Wofür ist diese App gedacht?</string>
    <string name="faq_answer_one">Zur Kontrolle des täglichen Zuckerkonsums durch das Aufschreiben des konsumierten Zuckers in Gramm. Zusätzlich können noch die verzehrte Kalorien eingetragen und täglich festgehalten werden.</string>
    <string name="faq_question_two">Ist die App kostenlos nutzbar?</string>
    <string name="faq_answer_two">Ja, die App ist komplett kostenlos und es wird keine Werbung angezeigt. Die Entwickler der App freuen sich aber über eine kleine Geldspende.</string>
    <string name="faq_question_three">Warum müssen die Zuckerwerte eines bestimmten Lebensmittels vom Nutzer selbst eingetragen werden?</string>
    <string name="faq_answer_three">Durch das eigenständige Eingeben der Zuckerwerte soll ein besseres Gefühl für den eigenen Zuckerkonsum entstehen.</string>
    <string name="faq_question_four">Was bedeutet die beiden Eingabevariante Zucker/100g und Zucker/Stück?</string>
    <string name="faq_answer_four">Für die Variante Zucker/100g kann der Zuckergehalt pro 100g von der Packung abgelesen und im ersten Feld eingetragen werden. Zudem muss die konsumierte Menge angegeben werden. Der Zuckergehalt wird dann automatisch berechnet. Wenn die Zuckermenge eines Produkts auch pro Stück bekannt ist, kann der Zuckergehalt je Teilstück angegeben werden.</string>
    <string name="faq_question_five">Muss ich mich einloggen, um die App zu nutzen?</string>
    <string name="faq_answer_five">Nein, die App ist ohne Login vollumfänglich nutzbar.</string>
    <string name="faq_question_six">Wird irgendwo erklärt, wie die App zu bedienen ist?</string>
    <string name="faq_answer_six">Ja, in den Einstellungen unter \'Einführung\' findet sich zu jedem der 4 Hauptseiten eine Erläuterung.</string>
    <string name="faq_question_seven">Wie finanziert sich die Entwicklung dieser App?</string>
    <string name="faq_answer_seven">Diese App ist keine kommerzielle App. Sie können das Entwicklerteam jedoch durch eine kleine Geldspende unterstützen, damit es die App bestmöglich erweitern und pflegen kann.</string>
    <string name="faq_question_eight">Welches Farbschema hat die App?</string>
    <string name="faq_answer_eight">Die App übernimmt jene Farbeinstellungen, die im Android-System eingestellt werden.</string>
    <string name="faq_question_nine">Welche Motivation steckt hinter der Entwicklung dieser App?</string>
    <string name="faq_answer_nine">Hinter dieser App steckt die Motivation, die von vielen Seiten empfohlene Obergrenze von 50 Gramm Zucker pro Tag, nicht zu überschreiten. Diese App soll dabei helfen, dieses Ziel zu erreichen.</string>
    <string name="faq_question_ten">Warum wird beim Scannen des Barcodes das entsprechende Lebensmittelprodukt mit Zuckerangabe nicht automatisch erkannt?</string>
    <string name="faq_answer_ten">Die Idee dieser App ist, dass sich Nutzer mit Zucker- und/oder Kalorienwerten selbstständig auseinandersetzen. Daher wird auf ein automatisches Laden von Zucker- und/oder Kalorienwerten verzichtet.</string>
    <string name="settings_threshold_title">Tagesobergrenze</string>
    <string name="settings_threshold_dialog_title">Diese Werte als neue Obergrenzen festlegen?</string>
    <string name="settings_button_about_text">Über die App</string>
    <string name="scan_barcode_button"> Barcode</string>
    <string name="no_barcode_yet_info_card">Barcode: %1$s</string>
    <string name="no_barcode_yet_info_title">Barcode noch nicht vorhanden</string>
    <string name="no_barcode_yet_info_description">Diesem Barcode ist noch keine Kategorie eines Produkts zugeordnet. Wenn du die weiteren Felder ausfüllst und den Eintrag speicherst, wird der im Feld \'<i>Kategorie</i>\' eingetragene Produktname automatisch dem oben aufgeführten Barcode \'<i>%1$s</i>\' zugeordnet.</string>
    <string name="category_bottom_sheet_barcode">Barcode (EAN)</string>
    <string name="category_bottom_sheet_per_piece_gram"> %1$s g Zucker pro Stück</string>
    <string name="category_bottom_sheet_per_hundred_gram"> %1$s g Zucker pro 100 Gramm</string>
    <string name="category_bottom_sheet_calories"> %1$s kcal</string>
    <string name="category_bottom_sheet_no_entry_yet">Für diese Kategorie gibt es noch keinen Eintrag.</string>
    <string name="category_bottom_sheet_date">Letzte Verwendung</string>
    <string name="category_bottom_sheet_sugar_value">Zuckerwert</string>
    <string name="export__pre_bottom_sheet_description">Die Zucker- und Kalorieneinträge können in Textdateien im CSV-Format gespeichert werden. Dabei werden 2 separate Dateien im Downloads-Ordner Ihres Gerätes abgelegt.</string>
    <string name="export_bottom_sheet_success">Deine Daten wurden erfolgreich unter Downloads gespeichert.</string>
    <string name="export_bottom_sheet_button">Zu den Dateien gehen</string>
    <string name="export_settings_button">Einträge exportieren</string>
    <string name="export_data_error_message">Leider konnten die Zuckereinträge nicht in einer Datei gespeichert werden. Bitte erneut versuchen.</string>
    <string name="calories_activation_switch_title">Kalorienzähler</string>
    <string name="calories_activation_switch_description">Ein- &amp; Ausschalten</string>
    <string name="calories_textfield_placeholder">kcal</string>
    <string name="no_entry_found_for_given_category_Snackbar_text">Für diese Kategorie konnte kein Eintrag gefunden werden.</string>
    <string name="sugar_card_relation_expression">\u0020à\u0020</string>
    <string name="sugar_card_multiplier_expression">\u0020x\u0020</string>
    <string name="settings_entries_deletion_button_title">Datenbereinigung</string>
    <string name="settings_entries_deletion_bottom_sheet_description_switch">Automatische Löschung</string>
    <string name="deletion_period_half_year">1/2 Jahr</string>
    <string name="deletion_period_one_year">1 Jahr</string>
    <string name="deletion_period_two_years">2 Jahre</string>
    <string name="deletion_period_three_years">3 Jahre</string>
    <string name="deletion_period_four_years">4 Jahre</string>
    <string name="deletion_period_five_years">5 Jahre</string>
    <string name="deletion_period_six_years">6 Jahre</string>
    <string name="deletion_period_seven_years">7 Jahre</string>
    <string name="deletion_period_eight_years">8 Jahre</string>
    <string name="settings_entries_deletion_description">Es erfolgt eine automatisierte, monatliche Löschung jener Daten, die älter als %1$s sind.</string>
    <string name="about_title_terms_and_conditions">Geschäftsbedingungen</string>
    <string name="about_title_privacy_policy">Datenschutzerklärung</string>
    <string name="about_title_imprint">Impressum</string>
    <string name="about_concluding_part">\u00A9 JumpAroundCreations\nMake pace not war 🏃 🏃‍♀</string>
    <string name="settings_functions_other_title">Funktionen</string>
    <string name="settings_donation_title">Entwicklerteam unterstützen</string>
    <string name="settings_donation_description">Falls Ihnen diese App gefällt, können Sie dem Entwicklerteam eine Kleinigkeit zukommen lassen. Damit unterstützen Sie unser Team, auch zukünftig an dieser und ähnlichen Apps zu arbeiten.</string>
    <string name="settings_donation_paypal">Paypal</string>
    <string name="settings_donation_buymeacoffee">Buy me a Coffee</string>
    <string name="settings_donation_paypal_url">https://www.paypal.com/donate/?hosted_button_id=BQ6GNNNZ9FAXG</string>
    <string name="settings_introduction_title">App-Einführung</string>
    <string name="settings_intoduction_counter_title">Zucker eintragen</string>
    <string name="settings_introduction_counter_top">Oben links kann eingestellt werden, für welchen genauen Tag der Zuckereintrag eingegeben werden soll.\n\nOben rechts kann ein Eintrag mit einem Barcode verknüpft werden, damit die Zuckerwerte beim erneuten Scannen des Barcodes für diese Kategorie automatisch eingetragen werden.\n\nIn das Feld \'Kategorie\' kann eingetragen werden, welches Lebensmittel gegessen wurde. Die genaue Benennung kann hier der Nutzer wählen. Es kann eine generelle Bezeichnung, ein Markenname oder ähnliches sein.</string>
    <string name="settings_introduction_counter_middle">Bei der Eingabe kann der Zuckerwert entweder per 100g eingetragen werden, da diese Angabe meist auf Verpackungen zu lesen ist. Zusätzlich muss dann die verzehrte Menge des Lebensmittels in Gramm angegeben werden.\n\nOder der Zuckeranteil kann pro verzehrtem Stück angegeben werden. Dann kann zusätzlich noch die Anzahl der Stücke angegeben werden, welche standardmäßig auf 1 steht.</string>
    <string name="settings_introduction_counter_bottom">Die eingetragenen Angaben müssen gespeichert werden. Angaben zum heutigen und gestrigen Tag werden auf dieser Seite angezeigt.\n\nIn diesem Beispiel wurden 2 Stück \'Candy Example\' von jeweils 4 Gramm gegessen, was zusammen 8 Gramm entspricht. Der Haken links unten in der Box zeigt an, dass die gesetzte Zuckerobergrenze für diesen Tag aktuell eingehalten ist.</string>
    <string name="settings_introduction_history_title">Verlauf einsehen</string>
    <string name="settings_introduction_history_top">Die Historie der Einträge wird in Form von Karten dargestellt. Eine Karte beinhaltet die Einträge eines Tages. 80 à 38 bedeutet hierbei 80 Gramm verzehrte Menge à 38g Zucker pro 100 Gramm.</string>
    <string name="settings_introduction_history_middle">Wenn die in den Einstellungen eingetragene Obergrenze überschritten wurde, wird der entsprechende Tag rot umrandet. In diesem Beispiel bedeutet 2 x 4, dass 2 Stück mit jeweils 4 Gramm verzehrt wurden.</string>
    <string name="settings_introduction_history_graph">Die rote horizontale Linie kennzeichnet die festgelegte Obergrenze. Die blaue Linie kennzeichnet den Verlauf des Verzehrs.</string>
    <string name="settings_introduction_category_title">Kategorien einsehen</string>
    <string name="settings_introduction_category_top">In der oberen Leiste kann mit dem linken Suchsymbol zu einem bestimmten Buchstaben gesprungen werden. Über das Mülleimersymbol können die Kategorien einzeln per Checkbox gelöscht werden. Ein erneutes Klicken auf das Symbol entfernt die Löschansicht wieder.</string>
    <string name="settings_introduction_category_bottom">Durch Anklicken einer bestimmten Kategorie öffnet sich ein Fenster in dem Einzelheiten zu dieser Kategorie aufgeführt werden.</string>
    <string name="settings_introduction_settings_title">Einstellungen verfeinern</string>
    <string name="settings_introduction_settings_top">Zusätzlich zum Erfassen der Zuckerwerte können auch Kalorien gezählt werden. Für Zucker in Gramm (g) und Kalorien in Kilokalorien (kcal) sind Tagesobergrenzen festgelegt, die über den Regler angepasst werden können.</string>
    <string name="settings_introduction_settings_middle">Die erfassten Einträge können im CSV-Format exportiert werden. Zudem kann eine automatische Löschung älterer Einträge aktiviert werden.</string>
    <string name="settings_color_scheme_title">Farben</string>
    <string name="settings_use_dynamic_colors_from_os">Android-Farbschema</string>
    <string name="settings_use_dynamic_colors_from_os_description">Wenn Sie diesen Switch setzen, wird in der SugarCounter-App jenes Farbschema benutzt, welches Sie im Android Betriebssystem in den Einstellungen festgelegt haben.</string>
    <string name="card_item_detail_view_heading">Editieren / Löschen</string>
</resources>